# Кардиоскоп

Режим «Кардиоскоп» предназначен для просмотра ЭКГ в реальном времени и оценки ее качества. Интерфейс программы в этом режиме состоит из следующих функциональных блоков:

![](../pictures/record-ecg/cardioscope_blocks.png "Режим кардиоскопа")

## Масштабирование

![](../pictures/record-ecg/scale_xy.png "Выбор масштаба визуализации графиков ЭКГ")

Панель масштабирования позволяет настроить отображение графиков ЭКГ.

В списке *![](../pictures/record-ecg/scale_y.png)* можно выбрать масштаб графиков по вертикали, в списке *![](../pictures/record-ecg/scale_x.png)* по горизонтали.

## Успокоение

Если графики находятся за пределами области рисования, воспользуйтесь кнопкой «Успокоение» *![](../pictures/record-ecg/btn_calm_enable.png)*.

## Запись ЭКГ

В программе возможно 2 вида записи ЭКГ: запись с захватом 10 последних секунд и запись с текущего момента.

![](../pictures/record-ecg/cardioscope_record_ecg.png)

#### Запись с захватом 10 последних секунд

![](../pictures/record-ecg/cardioscope_record_10_capture.png)

Запись ЭКГ с захватом последних 10 секунд может использоваться в случае, если врач увидел на экране заинтересовавший его эпизод и решил сделать запись для последующего подробного изучения. В этом режиме проверка качества наложения электродов не проводится. Врач должен следить за качеством наложения электродов по ЭКГ на экране.

#### Запись с текущего момента

![](../pictures/record-ecg/cardioscope_record_from_current.png)

Перед началом записи ЭКГ с текущего момента будет проведена процедура проверки наложения электродов. Если электроды наложены не качественно, выведется сообщение со списком электродов, которые необходимо поправить.

![](../pictures/record-ecg/check_electrodes_dlg.png)

## Автоматический старт при обнаружении аритмии

![](../pictures/record-ecg/btn_arrhythmia_detection.png)

Данная функция позволяет автоматически начать запись сигнала ЭКГ при обнаружении аритмии в режиме «Кардиоскоп». После того, как зафиксирован факт наличия аритмии начинается запись ЭКГ, при этом записывается участок ЭКГ до наступления события, и участок после него (режим «с захватом»).

Включить эту функцию можно в разделе [«Настройки»](../settings/index.html) на вкладке [«Измерения»](../settings/measurements.html).

## Фильтры

![](../pictures/record-ecg/filters_checkboxes.png "Фильтрация ЭКГ")

В программе используются фильтры обработки сигналов: фильтр дрейфа, фильтр тремора и фильтр сетевой наводки. Пользователь может одновременно использовать несколько фильтров. По умолчанию включен только фильтр сетевой наводки.

Подробнее фильтры рассматриваются в разделе [«Фильтры ЭКГ»](../record-ecg/filters.html) справочной информации.

## Выбор длительности записи ЭКГ

![](../pictures/record-ecg/cardioscope_choose_duration.png "Выбор длительности записи ЭКГ")

На данной панели можно выбрать длительность записи ЭКГ. В режиме съема ЭКГ произвольной длительности минимальная длительность записи составляет 3 секунды.

**Автоматическая обработка производится только для записей длительностью 24 секунды.**

**Анализ ВСР производится только для записей длительностью 5 минут.**

## Уровень заряда батареи Кардиометра

![](../pictures/record-ecg/battery_indicator.png "Уровень заряда батареи Кардиометра")

Данная панель показывает уровень заряда кардиометра. В зависимости от уровня заряда цвет будет меняться (зеленый, желтый, красный).

## Значение ЧСС

![](../pictures/record-ecg/cardioscope_chss.png "Значение ЧСС")

Данная панель отображает текущую частоту сердечных сокращений.
**Появляется не сразу.**

## Графики отведений

![](../pictures/record-ecg/ecg_graphics.png "Графики отведений")

Графики отведений в реальном времени показывают снимаемые отведения.
